[劍呢？] 中國向美國伸出橄欖枝

中國向美國伸出橄欖枝

在中國政府努力爭取國際社會支持，共同反對特朗普政府徵收的新貿易關稅之際，中國總理李克強向美國伸出了橄欖枝。

在周一與歐洲領導人會晤後發表講話時，李克強稱，在努力維護全球貿易體系之際，中國既不願將美國，也不願將俄羅斯排除在外。

在這番安撫性講話發表前，美國針對包括歐盟和中國等貿易夥伴的言辭升級，與此同時，美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)正準備在赫爾辛基與俄羅斯總統弗拉基米爾•普京(Vladimir Putin)會晤。

在此次訪問歐洲期間，特朗普在布魯塞爾舉行的北約峰會(NATO)上，和在英國與英國首相特里薩•梅(Theresa May)會晤時，與更為傳統的美國盟友發生衝突，並將中國和歐盟形容為美國的「敵人」。

周一，歐洲理事會(European Council)主席唐納德•圖斯克(Donald Tusk)在華麗的人民大會堂與李克強會晤後，呼籲改革世界貿易組織(WTO)，包括出台針對產業補貼和知識產權的新規。中國近來在發展與歐盟政治領導人和投資者的關係，力求建立一個反對美國關稅的統一戰線。

但李克強告訴記者，改革後的世貿組織不能將美國或俄羅斯排除在外。他說，正如他在與圖斯克和容克開始會談時所說的：中國同歐盟的談判不針對第三方，也不受第三方影響。歐盟委員會(European Commission)主席讓-克洛德•容克(Jean-Claude Juncker)也出席了這次高層會談。

李克強表示，丟棄其他國家，不要說丟棄美國，或者地處歐洲和中國之間的某個國家，都是做不到的，因為這是多邊貿易協定。

李克強補充說，中美貿易摩擦是中美之間的問題。即便中國是受害者，但中國還是願意互利共贏，那意味著雙方，解決中美貿易摩擦最終還是要靠中美雙方。

歐洲領導人渴望維護世貿組織等多邊機構，這些機構誕生於二戰後簽署的條約。那些條約、以及美國作為其中最具影響力的成員所扮演的角色，正受到兩個挑戰，一是中國即將成為全球最大經濟體，二是俄羅斯重新對其鄰國施加影響力。

「我們都意識到世界格局正在我們眼前發生變化這一事實，」圖斯克在談到特朗普與普京在赫爾辛基會晤時說。

「歐洲、中國、美國和俄羅斯的共同責任是改善這個秩序，而不是摧毀它，」圖斯克在北京對記者說，「不要發動貿易戰，貿易戰在歷史上經常演變為熱衝突，而是要勇敢和負責任地改革基於規則的國際秩序。

「這就是為什麼我要呼籲我們的中國東道主，以及特朗普總統和普京總統共同啟動改革世貿組織的進程。」

中國近來尋求與歐洲、阿拉伯國家及其亞洲鄰國建立更密切的關係，以對抗美國的關稅。美國的關稅威脅到中國的投資和出口驅動型增長模式。兩年來第一次，歐中峰會在閉幕時就一系列國際問題發表了聯合聲明，此前雙方的分歧曾導致發表聯合聲明的努力以失敗告終。

中國政府近期推出開放金融服務、汽車和醫藥等行業的措施來吸引外國投資者，同時淡化了其打造國家冠軍企業的《中國製造2025》(Made in China 2025)政策。容克表示，2017年外商投資急劇下降反映了歐洲企業的擔憂，但他承認，「已經取得了進展」。

「如果中國想開放，它可以開放，而且它知道如何開放，」他說，然後改用法語說，「行動比言辭更重要。」

中國可能在世貿組織尋求的改革包括，解決其國有企業在投資和採購規則下的待遇問題，以及更快、更加可執行的爭端解決方案。在實施單邊關稅時，華盛頓方面曾表示，世貿組織的爭端解決耗時過長，這一過程久拖不決，讓違反國佔盡了好處。

中國正在WTO對美國的單邊行動發起挑戰，還就歐盟未能遵照中國入世協議的規定授予中國市場經濟地位提出申訴。歐盟正在考慮通過立法，取消傾銷爭端中「市場經濟」和「非市場經濟」的區別。

李克勤咁講會唔會比刁大捉去狗決

表演剪綠卡未

草木為劍

最近玩低調 重新推克勤上位 貪佢形象溫和
正常係習大大出面 壓住李克勤 壓到下屆

支那真係柒到喊

手中無劍 心中有劍

習帝永續喎, 壓到下屆有咩用? 習帝連接班人都拉埋

又扮弱者搖尾乞憐
再拉埋堆左癌組織落水
中國製造2025

李克勤呢期咁多浦頭上水
之前明明畀人架空咗

屌！又話亮劍，又話中方不怕打貿易戰

拎把劍出嚟斬撚死班鬼佬嘛

劍在人在

樓主個主旨令我諗起以前廣告

唔駛用劍嘅，用黑旋風就得啦！

點解又係李克強出黎?

習近平唔洗番工做野?

依家係曱甴話用黑旋風殺番人類

輸撚緊都話伸出橄欖枝

仲有下屆？你睇帝皇劇得2個情況會換人

習畫像都要落架 佢之前太高調嘛
玩出火 最近知衰

劍呢？亮條咸魚都好呀

強烈要求美國唔好放過中共

白旗?

出鞘

橄欖枝上面有條褲嘅喂